\section{Versuchsbeschreibung}

\subsection{Versuchsaufbau}
Für den Versuchsaufbau wird an Geräten benötigt: Einen 
Heizpilz mit passenden Rundkolben, Siedesteinchen, einen 
Dichtring mit einem Verbindungspropfen, zwei Gefäße wie in 
der Abbildung (Einfügen) mit den dazu gehörigen Dichtungen um 
sie miteinander zuverbinden aber auch um sie mithilfe des 
Thermometers geschlossen zu halten, ein Thermometer, eine Waage, zwei 
Schläuche und eine Schlauchklemme. Außerdem werden verschieden 
Lösungsmittel benötigt. Empfehlenwert hierfür sind Destiliertes 
Wasser, eine verdünnte Harnstoff Lösung, und zwei NaCl Lösungen 
die eine mit 10\% NaCl gehalt und die andere mit 20\%.
Außerdem sind befestigungen für alles nötig damit jedes Teil 
im Aufbau ohne großen Aufwand verstellbar ist.
Nun zum Aufbau, hierzu wird der Rundkolben mit dem Heizpilz 
befestigt und mit 150-200 Milliliter Destiliertem Wasser und 
den Siedesteinchen gefüllt. Daraufhin wird Gefäß 2 aus der 
Abbildung leer gewogen und mit 40 Milliliter des einen 
Lösungsmittel gefüllt und erneut gewogen. Sobald dies 
geschehen ist wird Gefäß 2 in Gefäß 1 eingesetzt und so 
Luftdicht veschlossen dass Öffnung a unterhalb der Dichtung 
noch innerhalb des Gefäßes liegt. Dieses Zusammengesetzte 
neue Gefäß wird nun in den Rundkolben eingesetzt und erneut 
dicht vershlossen. Um Gefäß nach oben hin Luftdicht zu verschließen 
wird dort nun auch die Dichtung angebracht und mithilfe des 
Thermometers komplett abgedichtet. Dabei muss darauf geachtet 
werden dass das Thermometer nicht in die Flüssigkeit in Gefäß 
2 hineinragt aber auch nicht das Glasstück zwischen Punkt a 
und b berührt. Als letztes werden nun die zwei Schläuche an 
den beiden Öffnungen angebracht sodass mögliches Kondensationswasser 
gesammelt werden kann, nun wird die Schlauchklemme wird an 
dem Schlauch befestigt der an der Öffnung des Gefäßes 1 
befestigt wurde.